[轉自高登]《Tom Clancy's The Division》新作意外流出

發夢見到有人介紹:
亂世抗暴新作《Tom Clancy's The Division：Hong Kong》意外流出 故事背景及各職業攻略一應俱全

根據知情人士透露，Ubisoft 知名遊戲《Tom Clancy's The Division》（湯姆克蘭西：全境封鎖）最新作《Tom Clancy's The Division：Hong Kong》（全境封鎖：香港）正祕密開發中，今次流出?資訊極為詳細，不但有遊戲背景整體架構，更連敵我雙方職業以及攻略都有埋，而且遊戲地圖為 1:1 香港，機迷們絕對不能錯過！

《Tom Clancy's The Division：Hong Kong》以香港作為舞台，故事講述當權者政府已威信全失，但為了繼續操控權力，故對轄下執法部門使用一種最新藥物，令部隊變成「狂戰士」並對一般市民展開無差別攻擊。「狂戰士」指令只有一個，就係殲滅敵人。玩家將扮演市民一方，並可選擇和平陣營、前線部隊、醫護陣營、宗教陣營任意一方，去抵抗政府「狂戰士」部隊攻擊。

今集最值得注意地方，係遊戲中整個地圖（即係整個香港）都不設暗區，有傳係因為製作團隊想玩家專心一致對抗強權，所以今集將不設 PVP，務求大家槍口一致對外，打倒強權重建秩序。同時為了更貼近現實，市民一方將不設任何槍械等攻擊性武器，只會配置基本物品如頭盔、眼罩、口罩、水等裝備，但亦有少量防禦性裝備提供。

爆料者更詳細列出每個陣營特點及與其他陣營合作方法，設定非常細緻，以下為各職業特點：

和平陣營

本陣營特點為缺乏攻擊力，但體力及資源極為充沛，加上傳訊能極強，設定上屬於後勤支援部隊及引導輿論等工作。本職業初始裝備有多套頭盔、眼罩、口罩、水、生理鹽水、索帶、毛巾等，製作團隊透露每位玩家多於一套裝備係因為要準備隨時幫助其他陣營缺乏裝備玩家，所以有此設定。另外因為和平陣營一般處於較後位置，所以傳訊效果較佳，故應適時發出有利資訊幫助己方士氣，同時亦應適破敵對陣營的誤導性資訊，雖處後方但責任重大。

和平陣營雖處於較後位置，但因為「狂戰士」不能以常理判斷，所以仍有機會受到攻擊，故製作團隊建議此類玩家如認為會受到攻擊，應先撤退再作打算。

前線部隊

遊戲中唯一可震懾「狂戰士」職業。初始裝備有頭盔、眼罩、口罩、手套、保鮮紙、水、毛巾，特點為高防禦力、行動快速、勇敢無懼。有被動技能「撿拾」，可將地上萬物化為飛行道具，雖然同樣攻擊力欠奉，但氣勢驚人，短期有震懾「狂戰士」效果。前線部隊另有保護同伴天性，遇上如「催淚彈」等武器，應用手上的水去淋熄彈頭，以及盡量拯救走避不及或被敵方俘虜之玩家。另外本陣營另一被動技能「學習」有大幅增加經驗值效果，升級時將有一定機率習得如「傘盾」、「土牆」等主動技能。

製作團隊表示雖然前線部隊可短期攻佔部份據點，但因為武裝強弱懸殊，所以面對「狂戰士」瘋狂進攻應退守，需要清楚每次行動目標，達成後不宜戀戰。

前線部隊長期處於前線位置，故遊戲設定本職業口罩為不能移除項目，確保安全。

宗教陣營
本陣營有基本職業「僧侶」以及上級職業「牧師」、「神父」。

「僧侶」並無任何初始裝備，但耐性及韌性驚人，可持續駐守同一地點數天仍面不改容，令人敬佩。「僧侶」擁有主動技能「淨化」，複數玩家駐守於同一地點將自動使用，持續使用將有低機率淨化「狂戰士」。同時由於此陣營玩家全部擁有被動技能「宗教」，「狂戰士」基本上不能攻擊此陣營人士，但「狂戰士」亦有機會不惜自毀發動攻擊，此時將有低機率召喚上級職業「牧師」、「神父」。

上級職業「牧師」、「神父」如被召喚，基本上「僧侶」已受聖光保護，因「狂戰士」一但攻擊「牧師」、「神父」，將引發不可預估之後果。

醫護陣營

本陣營抱有一顆善良的心，負責幫助傷者。雖然本陣營沒有攻擊能力，但仍會遭受到「狂戰士」攻擊，故如感受到危險醫護陣營玩家請盡速撤退。

《Tom Clancy's The Division：Hong Kong》（全境封鎖：香港）暫時未有確實推出日期，對應機種暫時已知會有 PC 版本。而爆料人指遊戲現在正進行內部測試，加上流出資訊極為豐富，估計官方好快會有更多消息發表

推推推

推

想watchdog出呢個背景設定多啲